\section*{Aufgabe 2}
\subsection*{a)}
\begin{equation}
	\bar{X} = \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n x_i
\end{equation}
\begin{equation}
	E(\bar{X}) = E\left( \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n x_i \right) = \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n E(x_i) = \frac{1}{n} n \mu = \mu
\end{equation}
Das Arithmetische Mittel ist eine erwartungstreue Schätzfunktion für den Mittelwert \(\mu\) der Grundgesamtheit.

\subsection*{b)}
Zu zeigen:
\begin{equation}
	E((\bar{X}-\mu)^2) = Var(\bar{X}) = \frac{{\sigma}^2}{n}
\end{equation}
Hierbei werden die Relationen
\begin{equation}
	E[(X-E(X))^2] = Var(X)
	\label{eq:2}
\end{equation}
\begin{equation}
	Var(a\cdot X) = a^2 Var(X)
	\label{eq:3}
\end{equation}
und
\begin{equation}
	Var(\sum X_i) = \sum Var(X_i)
	\label{eq:4}
\end{equation}
benutzt. Es gilt:
\begin{equation*}
	E((\bar{X}-\mu)^2) = E\left( \left( \frac{\sum x_i}{n}-\mu \right)^2 \right) \overset{\mu = n E(x_i)=\sum_i^n E(x_i)}{=} E\left( \left( \frac{\sum x_i}{n}-E\left(\frac{\sum x_i}{n}\right) \right)^2 \right)
\end{equation*}
Mit Relation \ref{eq:2} gilt dann:
\begin{equation}
	 E\left( \left( \frac{\sum x_i}{n}-E\left(\frac{\sum x_i}{n}\right) \right)^2 \right) = Var\left( \frac{\sum x_i}{n} \right) = Var(\bar{X})
\end{equation}
Durch Relation \ref{eq:3} und \ref{eq:4} folgt:
\begin{equation}
	Var\left( \frac{\sum x_i}{n} \right) = \sum \frac{1}{n^2} Var(x_i) = \frac{1}{n^2}\cdot n\sigma^2 = \frac{\sigma^2}{n}
\end{equation}

\subsection*{c)}
\begin{equation}
	s_0^2 = \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n (x_i - \mu)^2 
\end{equation}
\begin{equation*}
	E(s_0^2 = E\left( \frac{1}{n} \sum{i=1}^n (x_i - \mu)^2 \right) = \frac{1}{n} E\left( \sum_{i=1}^n (x_i - \mu ) ^2 \right) = \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n E((x_i -\mu)^2) = \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n Var(x_i) = {\sigma}^2
\end{equation*}
Die Formel für \(s_0^2\) ist eine erwartungstreue Schätzfunktion für die Varianz \({\sigma}^2\).

\subsection*{d)}
\begin{equation}
	s_1^{'2} = \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n (x_i - \bar{X})^2 
	\label{eq:one}
\end{equation}
\begin{align*}
	E(s_1^{`2}) &= E\left( \frac{1}{n} \sum_{i=1}^n (x_i - \bar{X})^2 \right) = \frac{1}{n} E\left( \sum (x_i - \mu +\mu - \bar{X})^2 \right)\\
	&= \frac{1}{n} E\left( \sum ((x_i - \mu)^2 - 2(x_i - \mu)(\bar{X}-\mu) + (\bar{X}-\mu)^2) \right)\\
	&= \frac{1}{n} E\left( \sum (x_i - \mu)^2 - 2\sum(x_i - \mu)(\bar{X}-\mu) + \sum(\bar{X}-\mu)^2 \right)\\
	&= \frac{1}{n} E\left( \sum (x_i - \mu)^2 - 2n(\bar{X} - \mu)(\bar{X}-\mu) + n(\bar{X}-\mu)^2 \right)\\
	&= \frac{1}{n} E\left( \sum (x_i - \mu)^2 - n(\bar{X}-\mu)^2 \right)\\
	&= \frac{1}{n} \left( \sum E(x_i - \mu)^2 - nE(\bar{X}-\mu)^2 \right)\\
	&= \frac{1}{n} (Var(x_i)- n Var(\bar{X})\\
	&= \frac{1}{n} \left(\frac{{\sigma}^2}{n}- {\sigma}^2\right) = {\sigma}^2 - \frac{{\sigma}^2}{n} = \frac{n-1}{n}{\sigma}^2
\end{align*}
Gleichung \ref{eq:one} ist keine erwartungstreue Schätzfunktion für die Varianz \({\sigma}^2\). Korrektur: